tag-html {
    contéudo css;
    }

font-family: familia; = Configura a familia da fonte desejada.

font-size: tamanho; = Configura o tamanho da fonte.

color: cor; = Configura a cor do texto.

text-shadow: lateral vertical espalhamento cor; = insere uma sombra no texto, a primeira propiedade é o desolcamento lateral da sombra, a segunda é o desolcamento vertical da sombra, a terceira é o espalhamento da sombra, quanto mais espalhada mais desfocada a sombra sera e a ultima é a cor da fonte.

text-decoration: decoração; = faz o texto ficar decorado, depedendo do que você passa:
    line-through = Texto riscado
    none = sem decoração
    overline = linha acima
    underline = linha abaixo

font-weight: peso; = faz o texto ficar em negrito depedendo do peso ou do nome informado

text-align: alinhamento; = Alinha o texto na posição desejada
    left = esquerda
    right = direita
    center = centro
    justify = justificado (a esquerda e a direita)

text-indent: tamanho; = identa o texto no tamanho desejado

background-color: cor; = define a cor de fundo do elemento

color: cor; = define a cor da letra do elemento

@charset "UTF-8"; = Charset "UTF-8" para estilos externos

border: tamanho tipo cor; = cria uma borda ao redor do elemento

position: posição; = posição do elemento
    relative = relativa ao conteiner, ele ira seguir todas as configurações do conteiner
    absolute = absoluta em relação a pagina, ele não ira seguir as configurações do conteiner mas sim as própias

width: tamanho; = largura do elemento
height: tamanho; = altura do elemento

opacity: quant; = quantidade de opacidade do elemento, quanto mais proximo de 0 menos visivel o elemento sera, quanto mais proximo de 1 mais visivel o elemento sera.

top: tamanho; = para posição absoluta ira determinar onde o elemento se encontrará em relação ao topo

padding tamanho; = espaçamento interno do elemento

box-sizing: border-box; = cria uma box delimitada pelo tamanho da borda do elemento que está acima na hierarquia

transition: estilo tempo; = cria uma transição entre o estilo e o tempo que ele ira levar para ser carregado, util para usar com o hover, coloque o estilo que sera afetado, quando o hover for chamado o estilo sera renderizado obedeçendo a configuração do transition.

list{
    list-style: estilo; = serve para definir o estilo da lista.
}

text-transform: tipo; = transforma o texto para o tipo desejado.

display: tipo; = modifica o display do item especificado.
    block = bloco = faz com que ele se torne um bloco da pagina.
    inline-block  = faz com que ele tenha propiedades de bloco e de linha.
    none          = objeto fica oculto.

background: url(link) no-repeat left top; = faz com que o elemento receba uma imagem de fundo usando o css.

@font-face{
    font-family: 'Nome';
    src: url("Caminho da fonte");
} = serve para colocar fontes que você tem no servidor.

float: posição; = faz o elemento fluturar, fazendo ele ficar naquela posição, lembrando que ele só ira flutuar caso ele seja um bloco.

clear: both; = limpa a flutuação de um elemento, fazendo com que ele va para a posição original dele caso ele esteja dentro de um elemento flutuante.